\chapter{Test Cases}\label{ch:test-cases}

Bei den folgenden Test Cases wird jeweils vorausgesetzt, dass der Prozess im Camunda Backend läuft und das Frontend im Browser geöffnet ist.

\begin{longtable}{|p{.05\textwidth}|p{.20\textwidth}|p{.30\textwidth}|p{.22\textwidth}|p{.23\textwidth}|}
    \hline
    \textbf{Nr.} & \textbf{Name} & \textbf{Testschritte} & \textbf{Erwartetes Resultat} & \textbf{Tatsächliches Resultat}
    \\ \hline
    1 & Einschalten & Maschine über den Power-Knopf einschalten & Knöpfe sind aktiviert und der Powerknopf wird grün.
    & Knöpfe sind aktiviert und der Powerknopf wird grün.
    \\ \hline
    2 & Ausschalten & Maschine über den Power-Knopf ausschalten & Knöpfe sind deaktiviert und der Powerknopf wird beige.
    & Knöpfe sind deaktiviert und der Powerknopf wird beige.
    \\ \hline
    3 & Cappuccino herauslassen  & Maschine über den Power-Knopf einschalten, Cappuccino auswählen, ``Drink Coffee'' drücken  & Die Füllstände werden folgendermassen reduziert: Milch -10, Wasser -5, Beans -10
    & Die Füllstände werden folgendermassen reduziert: Milch -10, Wasser -5, Beans -10
    \\ \hline
    4 & Niedrige Füllstände Warnung & Alle Zutaten füllen (100), 9x Cappuccino herauslassen (siehe 3.) & Auf dem Display wird eine Warnung zu den Füllständen von Milch und Bohnen ausgegeben.
    & Auf dem Display wird eine Warnung zu den Füllständen von Milch und Bohnen ausgegeben.
    \\ \hline
    5 & Zutaten füllen (ausser Bohnen) & ``Fill''-Knopf von einer Zutat (nicht Bohnen) drücken & Der Füllstand der Zutat beträgt 100
    & Der Füllstand der Zutat beträgt 100
    \\ \hline
    6 & Bohnen füllen & ``Fill''-Knopf von Bohnen drücken & Der Füllstand der Bohnen beträgt 100, die Knöpfe werden für 5 Sekunden deaktiviert, auf dem Display wird während dieser Dauer ``Mahlen'' angezeigt
    & Der Füllstand der Bohnen beträgt 100, die Knöpfe werden für 5 Sekunden deaktiviert, auf dem Display wird während dieser Dauer ``Mahlen'' angezeigt
    \\ \hline
    7 & Kaffee herauslassen, wenn die Maschine nicht bereit ist & Den Füllstand von mindestens einer Zutat auf <= 10 bringen (durch Herauslassen von Kaffee), einen weiteren Kaffee herauslassen & Es passiert nichts, die Füllstände bleiben unverändert
    & Es passiert nichts, die Füllstände bleiben unverändert
    \\ \hline
\end{longtable}\label{tab:test-cases}
